如果警察查身份，可唔可以出示BNO代替，會有咩分別？

各位手足，如果大家都不承認強加在自己的中共國籍身份

如果下次被查問，不如唔好俾ID Card，要俾就俾BNO，當做係一種抗議、示威同拒絕接受、拒絕承認中共國籍下身份的表態，睇下佢點對你都好，另外亦想知對方知道你嘅英國國民（海外）國籍時，會唔會將你等同外國人咁處理？

Just speak in English

唔會
完

真㗎？如果出示BNO,警察會主動講英文？但如果持BNO向佢講廣東話會點？

正正經經畀身分證，唔好搞禁多嘢啦
醒目少少低調啲啦

根 據 第 17 B 條 ， “ 身 份 證 明 文 件 ” 就 任 何 人 而 言 ， 包 括 ：
(a) 他 的 有 效 身 份 證 ；
(b) 由 人 事 登 記 處 處 長 發 出 的 文 件 ， 表 明 該 人 已 申 請 ：
(i) 根 據 《 人 事 登 記 條 例 》 ( 第 177 章 ) 予 以 登 記 ； 或
(ii) 根 據 《 人 事 登 記 規 例 》 ( 第 177 章 ， 附 屬 法 例 ) 第 13 或 14 條 發 給 新 身 份 證 ；
(c) 他 所 持 有 的 有 效 旅 行 證 件 ； 或
(d) 獲 發 給 的 越 南 難 民 證 。
根 據 第 17C 條 ， 任 何 人 如 年 滿 15 歲 及 是 身 份 證 持 有 人 或 是 根 據 《 人 事 登 記 條 例 》 ( 第 177 章 ) 須 申 請 予 以 登 記 的 人 或 是 越 南 難 民 證 持 有 人 ， 即 須 時 刻 隨 身 攜 帶 其 身 份 證 明 文 件

但知唔知佢打上台問，可唔可即時核實護照嘅身份同真實性，因為護照係英國俾，資料在英國政府，佢會唔會咁快識別到身份呢？

你本BNO有身分證號碼架

你條五毛直接放走你添

你拎本BNO出嚟望下
有你香港身分證no

佢受回鄉證都唔受bno

香港警察連Tibet都唔識，英文勁話唔定BNO可以扮到BC

BNO 都有寫ID

重有如果有人玩嘢掉咗去咁點？

On99 等幾個月續返？

你首先係一個中國人
一日未放棄中國籍
就算你係香港揸bc都冇撚用

除 非 你 已 向 香 港 特 別 行 政 區 入 境 事 務 處 申 報 國 籍 變 更 ， 否 則 你 仍 是 中 國 公 民 。 倘 若 你 希 望 在 香 港 特 別 行 政 區 被 視 為 外 國 公 民 ， 你 須 具 備 相 關 文 件 ， 向 香 港 特 別 行 政 區 入 境 事 務 處 申 報 國 籍 變 更 。 當 你 國 籍 變 更 的 申 報 獲 得 批 准 後 ， 你 便 不 再 擁 有 中 國 國 籍 而 成 為 外 籍 公 民 ， 你 可 以 享 有 所 屬 國 家 的 領 事 保 護 權 。 但 請 注 意 ， 國 籍 變 更 會 對 你 在 香 港 特 別 行 政 區 的 居 留 權 有 所 影 響 。 詳 情 請 參 閱 「 常 見 問 題 」 之 「 香 港 特 別 行 政 區 的 居 留 權 」 第 四 及 十 二 條

就係要警察難做，以合法權利挑戰警察底線，依家俾BNO唔俾ID卡，佢耐咩我何，又唔係非法，我係要出去BNO宣示自己唔係中共國人

如果你俾政府知有BNO，咁如果要沒收旅遊證件佢咪可以沒收埋本BNO

你華人樣就唔好發夢拎外國護照係香港會有咩特別待遇
共產黨唔會理你揸咩護照 總之你有華人血統係佢地頭佢就唔會當你外國人
發少陣夢

係有，咁係唔係可以代表到身份？身份證可以收埋，但如果淨查護照號碼，有冇咁快查到呢？

仲講法律，我就唔信啦

你望下本bno d字講咩先啦

係，我試過去申請放棄，結果一句話唔俾，點解唔可以淨係用英國國民（海外）嘅身份在香港繼續生活？有冇人有成功嘅例子可分享？

無

就奇

我懷疑你昏迷咗一年半

咁重要嘅文件 你要攞嚟玩都無辦法

試過唔見身份證 , 用BNO 係無問題

observation page 一定有

點解逢親關BNO/歸英呢啲嘢嘅都可以咁膠嘅呢？

即係你話俾香港政府知你有BNO

你要入境嗰陣用呢本先叫有效

香港黑驚可以講 FUCK OFF?

以前唔係暗角可以
記唔記得成班狗要人道歉段片？
而家直接老屈你襲警
就算告唔入，佢又唔會有事，你就有排煩

你瞓咗幾耐？

瞓左幾耐？非禮，強姦，行私刑，殺人，毀屍......等 通通都無後果
講句FUCK OFF你吹得佢地漲？

你老母=你有無
fuck off=thank you

有幾難做？班狗要搞鳩你根本無成本

會叫你remove

Omdb?仲信你有合法權利？
Mark 左你，遲下出境有咩事你點算？

樓主可能冇

桂民海都俾人格硬裝返個中國國籍

你有BC都無用

拉番去先講啦 罪名叫阻撚住晒

我想試下用BNO入境香港，有冇人試過？我試過一次俾BNO護照入境處職員睇過關，佢竟然俾張逗留期限申報表我填，搞笑。

現在準備返工

你用BNO你都唔係香港人身份
BNO係英國政府發出嘅旅遊護照

你用旅遊護照返嚟

人哋有咁樣俾你有咩問題

你去外國如果你唔係用BNO入境嘅話
你出咗事人哋都冇責任義務幫你

中共警告：發起聯署呼籲德國制裁或犯法

自己俾麻煩自己
咁嘅局勢低調啦
到時俾狗同国安點相仲煩

只係用BNO證件同身份擺姿態啫，唔通咁都入我罪？可以用咩罪告我？我只係有選擇性地交出法例認受嘅身份證明文件，唔通佢可以剝奪BNO作為合法身份證明文件嘅有效性？如果佢敢拒絕受理，司法覆核絕對有機會上訴，明俾位我入。

從法律挑戰警察嘅底線，再由法官判決

goodest english

哈哈，真的是狗發明的語言

佢直接收撚左你本bno就好撚笑

如果只查身份，未有提出控罪之前，佢當然冇咁嘅權力沒收證件，否則又可以司法覆核，有位入

仲講緊司法同有位入
咁無野啦，當我無講過
比心機運用你既bno

強烈要求Admin查下會員「遠阪凜」#3020

啱，BNO唔應該只係一本普通嘅身份證明文件，在抗爭路上仲有好多用途要多加發掘同研究，不妨用盡佢

一句懷疑假護照就得

入境條例身份證=特區=BNO，比錯咗張紙你係佢發夢無睇清楚唔係BC

千祈唔好，比佢有你bno資料，境出唔出到成問題

話你fake paper, 打撚爆你先講, 如果你仲講到野

你訓左幾耐?

琴日唔得閒，去咗上法律堂

冇打算做難民

一涉及酷刑對待，即可舉報同控告

旅行都唔得

ON9, 上次比人酷刑既伯伯最後判左幾耐?

佢哋淨係識呢啲字

又冇足夠證據對我提出指控，無權力限制我出入境自由

邊宗案例，未睇判詞

佢即場撕爛佢，睇邊個笑得出

用BNO就你原罪 ， 所以無理由比佢搜集BMO資料

就算唔向警察出示BNO,一旦法庭頒令要沒收所有旅行證件，BNO一樣難逃劫數，有得你可以隱瞞或躲避咩？

不如企硬用BNO向警察示威同擺下姿態唔好

我拎過一次回鄉卡 嚇到佢手震

而家一句阻差辦公都可以拉你入臭格48個鐘再唔比你見律師 + 唔撚俾個警察編號你投訴
到時你再慢慢玩你既法律

記得當年讀中學夠秤俾阿sir查
我俾學生證都冇事, 佢提我拎返身份證就我得

收皮啦on9，係到害人! 拉

平時無野show下ID， check 撚完就放你走啦。

你無啦啦玩9佢，佢一野就收L咗你本BNO。On 9 blocked!

證明唔到有阻嘅成份同意圖，除非佢唔承認本BNO係合法身份證明文件，否則就足以證明程序不公義，有權提出司法履核。如果對方因拒絕接受該身份證明文件作驗證身份之用，可以唔洗交其他證件同佢合作，因為佢唔接受Bno做驗證身份嘅文件已經是不合法，就算被拉上到庭都有這個合法嘅辯護理由，一定入唔到罪，既然明知對方行為及程序不合法，根本有權拒絕作出不合法及不合理的讓步，我敢講，警察咁嚟，我敢用BNO去應對。

可以出示咩身份證明文件，法例講到明包括BNO，這是公民權利同自由之一，談唔上害人，有得俾你揀，點解唔揀用咩出示呢，這就是證明香港人過往身份認同的重要性，因為BNO冇中國或中國籍幾個字存在，大快人心

邊條法例證明出示BNO代替身份證就係犯法？你講得出，我一定守法

我會不超出法律底線下抗爭，法律之下仍有抗爭空間和手法，不過係斯文啲

預先申請獲不反對通知書嘅遊行集會未必犯法，除非違反執法與舉辦團體雙方協議達成嘅內容就另計

咁咪唔好三個或以上一齊，兩個兩個各自分開囉，仲要分得開啲，冇人話未夠三個在公開環境下就可以構成非法集結，人來，大家學定上場每二人間距嘅陣法就啱，多啲排練

二人為一組集會及遊行陣法，防疫亦防狗咬，非常有效

喂，唔好搞錯，人企得散啲，唔代表總人數少人，這是人數之間分佈空間同佈陣嘅問題，能硬碰，只能智取或技巧取得成果

發起民間公投

當然要比較每次參與公投的總人數邊個公投多啲，佢嘅認受性就肯定佔民意代表性多啲，唔係計投俾邊個代表公投有冇民意認受性，因為係兩個完全唔同數字嘅比較

只要有投票無論邊一面都有參與人數可計

即係代表民意＝支持＋反對＋棄權人數＝參與公投總人數

參與公投總人數哪次多啲＝有更高民意認受性

咁參與公投總人數可唔可以被國際監察到同驗證到先，如果人數冇得驗證，咁係唔係任何佢講嘅人數就係先？

咁由全體立法會直選議員做監察，不分陣營，夠公平呱？

建制派自願放棄，咁由民主派做囉

民主派應共同監察，睇下邊個公投最多人參與，互相競爭

之前初選有試過咩？

冇，係都在海外建立新香港自治城之後帶埋成班香港遺民過去

邊度容納到香港人嘅民主、人權、自由貿易、法治同自治嘅核心價值，海外邊度都能成為新香港自治城的根據地和發源地，接濟香港人成為平等又優質的一等一新香港自治城公民

入鄉隨俗一直有人做，爭取海外自治權才是香港人第一後路

哪個海外國家最先尊重民主(包括非自己國民的民主)精神，就向果個國家優先爭取

這個答案應該香港人集體公投嚟定

爭取下一個支持囉，係由尊重民主嘅排名順序試去爭取，一個試完一個為此

開發宇宙船在宇宙某星體或衛星表面建立

在公海(無任何國家主權海域)填海建新香港自治城，其次係可以向其海底發展建立新香港海底自治城。

咁填海造地唔高科技啦呱？

聚籌囉

如果願意捐錢填海者，可以優先成為新香港自治城公民，咁可能有吸引力

如果每人只少捐1000都好呀

唔夠可以叫埋支持嘅外國人捐，不過同樣可以優先成為公民

好話，同一道理，點解香港人要支持浸浸呢？

香港支持佢係因為覺得佢幫緊香港人，同樣外國人支持香港人在海外填海建新香港自治城，係因為覺得咁有助制衡大陸擴張

想，不過冇咁嘅能力

捐都要睇能力，冇能力唔捐好正常

你又知已發展國家嘅人冇能力？

你又知有人籌過同一主題唔得？

我當然唔得，又冇號召力，係都揾名人出面去試

我都唔識，你識唔識？記住係德高望重有號召力喎